香港撐起來 高雄動起來專區網頁上線

香港撐起來 高雄動起來專區網頁上線
最新更新：2020/10/06 13:02

（中央社記者王淑芬高雄6日電）高雄市長陳其邁為響應中央「香港人道援助關懷行動專案」、落實支持香港承諾，指示專案整合跨局處業務資源、研擬協助方案。高市府今天宣布「香港專區」網頁正式上線。

「香港專區」網頁( )將相關高市府及中央政策規範、提供協助詳列網路上，方便港人查詢利用。高雄市政府行政暨國際處長項賓和表示，香港議題一直是市長陳其邁非常關心領域，「香港專區」網頁建置，除強化資源政策統整，也希望在面對相關問題時能更迅速反應，展現市府對香港事務的重視。

「香港專區」內容，以居(住)留、創(就)業、教育及社會扶助四大主軸，提供高雄目前具備的協助服務與諮詢專線，給予港人便捷取得資源的管道，也期盼藉由過程中的意見回饋，讓局處可以修正相關配套措施，使「香港專區」的服務內容能更為全面、友善。

為更貼近港人心聲，市府也透過交流茶會，面對面邀請在高雄就學、創業的香港朋友們討論對生活、就業、教育等多面向議題，了解他們的意見、需求及經驗為政策提供更多元建言。

與會港人提及喜愛高雄的生活步調與環境，希望能在高雄長久發展，除感謝高市府重視港人心聲，也期待能擁有正確即時的資訊洽詢管道，讓有意願在高雄深耕的香港朋友都能便利的獲得需要協助。

對於交流中所匯聚的各種建議，市府也強調會從港人角度檢視市府現行政策，以促成高雄建構適合港人的支援機制。（編輯：孫承武）1091006

臺北市新移民專區網站中文版-港澳專區

呱狗 個記者 人呢？

上網好似搵唔到台中

「臺港服務交流辦公室」

你可以聯絡

多謝巴打

香港年青人到高雄創業有沒有什麼支援呢

係咪唔洗錢派護照先
高雄真係冇咩興趣

高雄人有欠香港人嗎

香港撐起來 高雄動起來專區網頁上線